楊潔篪與美中關係全國委員會會晤時 呼籲拜登政府推動中美恢復正常交往

中共中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪2月2日與美中關係全國委員會董事會成員舉行視頻交流時發表講話，呼籲拜登政府推動中美恢復正常交往。他批評特朗普任下的美國對華政策存在“戰略誤判”，強調香港、西藏、新疆等問題涉及中國核心利益，“碰不得”。

被看作是中國外事工作最高層負責人的楊潔篪2日在這次與美中關係全國委員會董事會成員的視頻會晤中，重溫中美關係過去40年走過的道路，針對兩國關係目前面對的緊張，批評特朗普政府在過去四年對中國採取了“一系列錯誤政策”。他表示，將中國“視為主要戰略競爭者甚至是對手，這是犯了歷史性、方向性、戰略性錯誤。”

楊潔篪呼籲美國政府“正確認識和看待中國”，“妥善處理雙方的矛盾分歧”，與中國“開展互利合作”。他重申，中國並不尋求取代美國地位，但他也呼籲美國停止干涉中國內政，而香港，西藏，新疆等問題都關乎中國的核心利益，“是碰不得的”。

特朗普任下，中美圍繞貿易問題，競相推出關稅懲罰措施。楊潔篪在講話中再次呼籲：“經貿問題不應政治化，“國家安全”概念不能被濫用。”

美國新政府1月20日正式上任以來，中方已多次向拜登政府喊話，希望緩和在特朗普任下極度緊張的雙邊關係。但觀察人士均不預期拜登政府會推翻特朗普過去四年在中國問題上表現出的強硬立場。

到目前為止，拜登雖已陸續與歐洲 以及及日本等盟友國家，甚至與俄羅斯領導人通話，但尚不知道何時會與作為世界第二大經濟體的中國領導人對話。

本周一，新任國務卿布林肯接受美國NBC電視台採訪時，還嚴辭批評中國政府在新冠病毒溯源調查中缺少透明度，遠沒有做到提供國際社會所需要的資訊。

講少左台灣

“國家安全”概念不能被濫用。”

到底係想傾定係落命令

日日指點人地做野

Biden 仲唔強硬回應
美國真係冇運行

拜登啲中國老友真係多

講真拜登隻左手係咪揸緊刀仔

貴國內循環鎖國，使撚交往

立埋國安法跟住話“國家安全”概念不能被濫用。”
屌你老母

好事來.
即係支共想搵拜登奶佢, 但拜登暫時沒有回應

佢而家係求人定威脅人？

開口講咗台港藏係中共春袋

有無咁急咩
好想美國睬你咩

全世界都屌緊拜登以前嘅親中路線，加埋佢個仔醜聞。其實China joe冇進一步行動已經係對北京放緊水

因為Pompeo 離任前已經set好晒球俾佢，又「種族滅絕」又「南海衝突」又「制裁五眼成員國」咁，一退就俾人屌俾人圍剿，暫時要放水只可以「乜都唔做」拖時間

布林肯日日都有新聞話佢會延續前朝時代對中方針，農民日報仲未出黎話佢係人民公敵，即係大陸佬仲係度求見緊拜登